%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape3.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 12:33
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Confolens}
	Après deux jours de repos, il est 8h15 et c'est reparti.
	C'est quand même le premier jour où Stéphane part à une heure normale pour faire du vélo.
	Il est possible de le noter.
	La pluie est annoncée, mais pour le moment, ce sont surtout des nuages.
	Si le risque est faible pour l'instant, la journée devrait être longue et il pourra se passer beaucoup de choses d'ici ce soir.
	Pour l'instant c'est sec et j'espère que ça va le rester.

	Au debut, Stéphane semble savoir par où il passe.
	Au bout d'un moment, il est moins sûr de lui.
	Puis, au bout d'un autre moment, il n'est vraiment plus sûr et quand il se retrouve sur une deux-voies il n'est vraiment pas fier.
%CTP
	Mais il n'avait pas le choix (mais non, nous ne parlons pas de date mais de route).
%CTP
	La petite route, qui montait vraiment beaucoup (je ne me souvenais pas que Tours était si vallonné : ce n'est pas un site sans bosse), débouche sur une deux fois deux-voies.
	Il n'y a pas de route devant et, à gauche ou à droite, ça reste une deux-voies.
	Il choisit donc la deux-voies de gauche.
	Sa deux-voies débouche sur un gros carrefour avec plein de grosses routes.

	Stéphane n'est pas fier, mais les indications que lui donnent un passant semble indiquer qu'il est sur la bonne route.
	Il y a un gros rond-point et après avoir gravi une autre grosse route, il n'a qu'à aller tout droit.
	Tant pis pour les petites routes, il reste sur la grosse route : au moins il ne se perdra pas.
	Il n'y aura qu'à tourner à gauche, sur la petite route blanche le moment venu, ensuite il aura des petites routes.

%ENI
	Stéphane restant Stéphane, dès qu'il est trop confiant il se laisse embobiner par la DDE, qui est, soit dit en passant, la plus grosse ennemie du cycliste, et rate la petite route.
	Ce n'est pas très grave, ça ne fait qu'un kilomètre de détours.
	Mais ça reste frustrant de rester plus longtemps que nécessaire sur une grosse route.
	Il finit quand même par rejoindre \Note{Veigné}.
	Pour sortir par la bonne route ce n'est pas facile, mais au moins, maintenant il est sur les petites routes.
	Comme les routes sont simples à trouver, il n'y a pas trop de surprises et le trajet suit son petit bonhomme de chemin.

	\maphoto{ble}

	Sauf à \Note{Lésigny} où la route devient vraiment pourrie et c'est rien de le dire.
	Si Stéphane l'avait su, il ne l'aurait pas prise.
	Il avait la possibilité de choisir entre deux routes sensiblement équivalentes et il a fait le mauvais choix.
	C'est le problème avec les petites routes : elles ne sont pas toujours aussi bien entretenues que les grosses routes.
	Mais c'est surtout vrai pour cette route car, cette année, je suis agréablement surpris parce que les routes sont plutôt en bon état.

	J'avais remarqué que, depuis quelques années, l'état des routes se dégradait considérablement.
	Cette année, je remarque une amélioration.
	Disons que c'est le début du trajet et qu'il est possible que cette amélioration soit surtout liée à la région.
	Il est aussi possible que des élections se profilent et que certains élus aimeraient le rester.
	Je ne fais qu'une supposition, je ne fais pas une accusation gratuite qui pourrait me valoir un procès pour diffamation.
	Je constate et je me pose des questions, c'est tout.
	Cependant, là, maintenant, tout de suite : je ne vois pas l'amélioration.
	Je ne vois qu'une route défoncée.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{velo}
		Par contre, je vois la fleur du jour, elle est superbe.
		C'est la première que je vois aussi bien mise en valeur depuis le début du trajet.
		J'en avais vu plus les années précédentes et je ne sais pas si la mode a passé ou si Stéphane choisit des routes moins bien entretenues.
		Toujours est-il que j'en profite pour l'admirer.

		\begin{couleur}{c}
			Qu'est que vous avez de la chance d'avoir de la couleur.
			Vous pouvez admirer ce beau bleu en si bonne harmonie avec le jaune, le vert et le rose.
		\end{couleur}

		\begin{couleur}{g}
			C'est vraiment dommage que vous n'ayez pas la couleur pour pouvoir admirer ce si beau bleu.
			Normalement la couleur est inutile, mais là, c'est l'exception qui confirme la règle.
			Ne le dites pas à ceux qui voient la couleur : ça risque de les rendre inutilement arrogants.
			Prenez de la peinture et faites croire que vous avez la couleur.
		\end{couleur}

	\end{pausecourte}

	Le pire est qu'il y a une déviation imprévue et ça rallonge le temps passé sur cette route.
	Les déviations sont toujours annoncées au dernier moment.
	C'est une volonté néfaste de la DDE qui ne veut pas que les cyclistes puissent prévoir la meilleur route.
	Comme la route est pourrie, je vibre beaucoup et Stéphane ne remarque pas que mon porte-bagage bouge plus que ce qui est habituel.
	Il ne prête pas assez attention à moi.
	La seule chose qu'il remarque est que les vibrations diminuent son confort.
	Il ne se sent pas concerné par ce que peuvent me faire les vibrations.

	Vous trouvez que je suis particulièrement médisant à la fois sur Stéphane et sur la DDE ?
	C'est parce que que je suis un peu énervé par cette route qui m'use prématurément.
	Pendant qu'il préfère regarder le paysage, magnifique au demeurant, que de s'occuper de moi.

	\maphoto{eau}

	Il continue jusqu'à \Note{la Roche-Posay} où il va s'arrêter une heure pour manger.
	Il est 12h15 et il n'a fait que \Unite{82}{\km} : ce n'est toujours pas exceptionnel.

	Après s'être repu, il repart et il y a quelques gouttes.
	Pas grand-chose, elles sont trop espacées pour mouiller.
	Mais il est focalisé par les gouttes et les nuages.
	Il ne remarque toujours pas que mon porte-bagage bouge beaucoup plus que ce qui est normal.
	Les gouttes ne seront pas tombé longtemps, moins d'une demi-heure, et il commence enfin à se poser des questions sur mon porte-bagage.

	Au bout d'un moment il ne tient plus, s'arrête pour regarder et constate que j'ai perdu une vis.
	La vis, qui accroche mon porte-bagage sur le cadre, à côté de l'axe de ma roue, à gauche, est tombée.
	Normalement ce n'est pas très grave, mais ça risque de répartir le poids sur les autres vis et il a peur que ce soit la première d'une série.
	Son but va donc être de trouver un réparateur de cycles.
	Enfin, il retrouve le sens des priorités.

	Après avoir parcouru une quarantaine de kilomètres et traversé plusieurs villages, plus ou moins gros, sans succès, il arrive à \Note{Lussac}.
	Il y a un peu de bruine à l'entrée et il trouve un réparateur.
	Ce n'est pas un réparateur de cycles.
	C'est un réparateur de motos.
	Quand il demande de l'aide au réparateur, sa première réaction est qu'il ne répare pas les vélos.
	Stéphane insiste un peu.
	Le réparateur regarde et comprends que ce n'est pas une réparation spécifique aux vélos.
	Il va chercher une vis et la fixe bien, je me sens mieux.
	La réparation est offerte, la bruine s'est arrêtée, nous repartons.

	Le temps sec n'était que de courte durée, il commence à pleuvoir sérieusement.
	Pas en continu, ni beaucoup, mais suffisamment pour être trempé.
	Avec la frustration d'avoir l'impression qu'il fait beau partout ailleurs (l'image d'Épinal de nuage au dessus de la tête et le ciel bleu tout autour).
	Avec la difficulté de lire les cartes sous la pluie.
	Il n'a même pas besoin de la DDE pour se tromper de route.
	C'est amusant, le lieu-dit où il se trompe s'appelle «~les six routes~».

	Ce n'était qu'une petite erreur, il fait demi-tour, retrouve la bonne route et la pluie s'arrête à peu près quand il reprend la bonne direction.
	Il fini par arriver à \Note{Confolens} à 18h45.
	Il n'est pas tard et il n'a pas fait beaucoup de kilomètres.
	Il est relativement sec, à part les pieds qui sont les plus durs à sécher.
	Il décide de s'arrêter pour la nuit après avoir fait \Unite{187}{\km}.
	Je vais passer la nuit dans un parking souterrain, bien abrité des intempéries.

%end-include
